【Live】衞生署及醫管局4點半就本港疫情最新情況舉行簡報會

衞生署及醫管局將於下午4時30分就新型冠狀病毒感染個案最新情況舉行簡報會。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君，及醫管局總行政經理莊慧敏將會出席。

主要講第12-14單個案
希望唔係本地人傳人

林鄭條仆街呢?

第12單係住青衣長康邨
第13單係住黃埔花園
第14單係住葵涌邨綠葵樓

我估佢聽日出

第14單 80歲啊伯
入院嗰陣個肺已經幾花

只係1月10日去個深圳幾個鐘
其餘大部份時間都喺HK
1月17-25日同兩個女去咗日本
1月20去過東京(郵輪公主號)

船上有1063個工作人員
2507個遊客
86個香港人

康復香港 時代抗疫

第12同14宗個案唔可以排除本地感染

攬炒大成功，仲勁過飛機傳染

遊輪

大陸人真係卑劣嘅民族，尤其係五十歲以上，大多做過紅衛兵。

兩條八婆死得未

要有心理準備
有機會社區蔓延

#14 80歳 male 同太太住, 一直係香港
- 19/1 咳
- 30/1 發燒 去明愛 再轉去瑪嘉烈
入院個肺比較花
- 23/1 咳已經嚴重咗&其他病徵, 但估計 23/1 病發
- 10/1 去深圳幾小時
- 其他時間去屋企附近買餸, 惠康, 去過覆診

有無記者問下
呢個病人嘅老婆有無返過大陸?
而家呢個病人嘅屋企人包括太太係米隔離曬?有無病徵?
有無通報日本?
thx

聽日會出黎譴責醫護罷工,莫視病人生死

1個危殆

衰啲講，都唔知係咪政府又抹黑

#12 #14 兩個 cases 病源唔清晰

兩個嚴重

如果要隔離
成3千幾人
一個累成村

第7宗 68歲 已插喉
情況危殆

乜撚野口音 聽唔明

14確診有9個喺六張以上，有冇咁愛國吖唔上大陸成死人咩

d記者真係廢到痴線

最新嗰個80歲

貪平

深圳幾個鐘

應該會加一節抺黑醫護罷工

依個年紀好多娶中國女人

有數據講過50歲以上係高危人士

有郵輪房號碼, 但無係手

如果計50以上就有10個

喺遊輪入面周圍走
R.I.P

高中低層又唔撚講 ...綠葵仲要有附翼

陶傑洗唔洗隔離

架船d人洗唔洗全部隔離

仲要去泳池游過水 死撚得

用返果艘遊輪上返晒船隔離啦屌

送去麥理浩

lm

其實似有其他病毒來源地
唔止武漢

大陸妹嚟

感凍都游水

係D廢老先成日返大陸玩

冚包散

問屋企人先答游過水

啲記者問問題技巧真係幾唔掂同埋。。。同埋。。。仲有。。。如果。。。

第15宗準備嚟料

呢班人早死早著

第13單 39歲本地男子 傳畀佢啊媽

now 呢個問答好清晰

第七宗

wfc

叫個所為醫生學好D廣東話先啦

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，最新確診的第14宗感染新型冠狀病毒個案、80歲本港男患者，估計是上月23日發病，他上月10日曾到深圳數小時，其餘大部分時間都在香港，主要和太太到住所樓下散步及買菜。張竹君說，雖然病人曾到過內地，但不能完全排除屬於本地感染個案，感到擔心，呼籲大家要有心理準備，病毒有機會在社區蔓延，市民要做足預防措施。

張竹君指，病人上月17日在本港搭機前往日本東京，20日於橫濱乘坐郵輪「鑽石公主號」，25日抵達啟德郵輪碼頭，郵輪上有2400多名旅客及超過一千名員工，有130人在啟德郵輪碼頭上岸，當中86人持有香港身份證。衛生防護中心指，只有郵輪的旅客名單，但未有他們的聯絡方法，呼籲有關旅客與防護中心聯絡。

口罩數量統計 (2月2號)

目的係估算全港口罩存量，消耗速度等等
一分鐘答完!!!
* 為咗避免重複回覆，要Google sign-in，但唔會紀錄email

原Post更詳盡解釋: 2020年全港口罩普查

做完推推post 已經沉咗底

商台咁快出咗新聞

半年popo 4點鐘
半年醫衛4點鐘
仲有d live準備開？

廣東話都未正

可能係深圳感染到

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

口音好重

即時now app / 有線app 通知係最快
不過通常都係得標題冇內文

金漆病房係乜?

金色既?

都係啲死老野中

最早嗰排唔係呢個女人

呢個阿姐咪講國語囉

扮咩本土

同一單嘢講足兩日話可能本地感染 但依然未肯封關

80歲本港男患者但講普通話

金漆病房